[Q] كيف يتم التسجيل في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] التسجيل يتم عبر نظام معلومات الطالب SIS بعد فتح التسجيل للفصل الدراسي، ويجب على الطالب رفع المستندات المطلوبة وإكمال إجراءات القبول والدفع قبل تأكيد الجدول.

[Q] ما هي المستندات المطلوبة للتسجيل لأول مرة؟ 
[A] من المستندات المطلوبة: شهادة الثانوية العامة أو ما يعادلها، بطاقة الهوية، صورة شخصية، وإذا كانت الشهادة من خارج المملكة فيجب توثيقها رسميًا قبل التقديم.

[Q] متى يُفتح التسجيل للفصل الدراسي؟ 
[A] يتم فتح التسجيل عبر نظام SIS قبل بداية كل فصل دراسي بحوالي أسبوعين تقريبًا.

[Q] هل يوجد حد للعمر للالتحاق بالجامعة؟ 
[A] لا يوجد عمر محدد للقبول في الجامعة العربية المفتوحة، وتُقبل طلبات متنوعة من الفئات العمرية.

[Q] هل يُسمح للطلاب الأجانب بالتسجيل في الجامعة؟ 
[A] نعم، يُسمح للطلاب الأجانب بالتسجيل بشرط استيفاء شروط القبول وتوثيق الشهادات المطلوبة.

[Q] ما هي شروط القبول الأساسية في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] يشترط أن يكون المتقدم حاصلاً على شهادة الثانوية العامة أو ما يعادلها، مع استيفاء متطلبات توثيق الشهادة والاختبارات المطلوبة مثل تحديد مستوى اللغة.

[Q] ما هي التخصصات أو الكليات المتوفرة في الجامعة؟ 
[A] من الكليات والبرامج المتوفرة: إدارة الأعمال، تقنية المعلومات والحوسبة، واللغة الإنجليزية وآدابها، بالإضافة إلى مسارات فرعية داخل هذه التخصصات.

[Q] ما هي مسارات تخصص تقنية المعلومات والحوسبة؟ 
[A] من المسارات المتاحة: علوم الحاسوب، الشبكات والأمن، تطوير الويب، والحوسبة والأعمال أو نظم الأعمال والحوسبة.

[Q] ما هي مسارات تخصص إدارة الأعمال؟ 
[A] من المسارات المتوفرة: الأنظمة، التسويق، المحاسبة، وبعض مسارات المحاسبة قد تُدرس بالعربية أو بالإنجليزية.

[Q] ما هي طبيعة نظام الدراسة في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] الجامعة تعمل بنظام التعليم المدمج الذي يجمع بين الدراسة عن بُعد والمحاضرات أو الأنشطة الحضورية الجزئية عند الحاجة.

[Q] هل أغلب الدراسة عن بعد أم حضورية؟ 
[A] أغلب الدراسة عن بعد عبر نظام LMS، مع وجود محاضرات أو ورش واختبارات حضورية لبعض المقررات حسب التخصص والفرع.

[Q] ما هي لغة الدراسة الأساسية في الجامعة؟ 
[A] اللغة الإنجليزية هي لغة الدراسة الأساسية في أغلب المسارات والمقررات، مع وجود بعض المواد والمسارات التي تُقدم بالعربية خاصة في المحاسبة وإدارة الأعمال.

[Q] هل توجد مواد تُدرس باللغة العربية؟ 
[A] نعم، بعض المقررات وخاصة في مسار المحاسبة وبعض مسارات إدارة الأعمال قد تُقدم باللغة العربية بالكامل أو جزئيًا.

[Q] ماذا لو كانت لغتي الإنجليزية ضعيفة قبل التسجيل؟ 
[A] من المفيد أن تكون لديك مهارات متوسطة أو جيدة في اللغة الإنجليزية؛ وإذا لم يكن مستواك كافيًا فسيتم إدخالك في فصل أو فصلين تحضيريين لتقوية اللغة قبل بدء التخصص.

[Q] ما هو اختبار تحديد المستوى في اللغة الإنجليزية؟ 
[A] هو اختبار يُجرى للطلاب الجدد لقياس مستوى اللغة الإنجليزية، ويحدد ما إذا كان الطالب يحتاج فصلاً تحضيريًا أو يمكنه البدء في التخصص مباشرة.

[Q] ماذا يحدث إذا نجحت في اختبار تحديد المستوى في اللغة الإنجليزية؟ 
[A] إذا تجاوزت اختبار تحديد المستوى يمكنك البدء في دراسة مقررات التخصص مباشرة دون الحاجة لفصل تحضيري للغة الإنجليزية.

[Q] ماذا يحدث إذا لم أنجح في اختبار تحديد المستوى في اللغة الإنجليزية؟ 
[A] إذا لم تتجاوزه فسيتم تسجيلك في فصل أو فصلين لتقوية اللغة الإنجليزية قبل الانتقال الكامل إلى مقررات التخصص.

[Q] هل يوجد اختبار لتحديد مستوى اللغة العربية أيضًا؟ 
[A] نعم، في بعض الحالات يوجد اختبار تحديد مستوى في اللغة العربية للطلاب الجدد حسب متطلبات البرنامج.

[Q] ما هي مميزات الدراسة في الجامعة العربية المفتوحة للموظفين؟ [
A] نظام الدراسة مرن، أغلب المواد عن بُعد، والجداول قابلة للتنسيق بما يسمح للطالب بالجمع بين العمل والدراسة والحياة الأسرية بسهولة.

[Q] كم مدة الدراسة العادية للحصول على درجة البكالوريوس؟
 [A] مدة الدراسة المتوقعة حوالي أربع سنوات أكاديمية (فصلان في السنة)، مع إمكانية التمديد أو التسريع حسب عدد الساعات والفصل الصيفي.

[Q] ما هو الحد الأدنى والأقصى للفصول التي يمكن أن يستغرقها الطالب؟ 
[A] الحد الأدنى لإكمال البكالوريوس ستة فصول دراسية تقريبًا، ويمكن أن تمتد المدة القصوى إلى 24 فصل دراسي في حالات التمديد.

[Q] هل يوجد فصل صيفي في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] نعم، الجامعة توفر فصلًا صيفيًا بعدد محدود من المواد، ويمكن للطالب الاستفادة منه لتسريع التخرج أو تخفيف عبء الفصول الأساسية.

[Q] هل يمكنني تجميد الدراسة مؤقتًا؟ 
[A] يمكن تجميد الدراسة لفصل أو فصلين بموافقة الإدارة الأكاديمية وفق اللوائح المعتمدة.

[Q] كيف يتم تسجيل المواد كل فصل؟ 
[A] تسجيل المقررات يتم عن طريق نظام معلومات الطالب SIS عبر الإنترنت، حيث يختار الطالب مواده ضمن الخطة الدراسية المعتمدة.

[Q] هل أستطيع تسجيل أي مادة بدون قيود؟ 
[A] يجب تسجيل المقررات وفق خطة البرنامج وبالترتيب المعتمد، ولا يمكن تسجيل مادة قبل اجتياز متطلبها السابق أو الشرطي، إلا في حالات خاصة قرب التخرج.

[Q] ما هي سياسة المتطلبات السابقة والشرطية للمقررات؟ 
[A] لا يمكن تسجيل مادة إلا بعد اجتياز متطلبها السابق بنجاح، وبعض المسارات تسمح بتسجيل المادة ومتطلبها الشرطي معًا للطلاب القريبين من التخرج.

[Q] هل يمكن تعديل الجدول بعد التسجيل؟
 [A] يُسمح بتعديل الجدول الدراسي فقط خلال فترة الحذف والإضافة المحددة في التقويم الأكاديمي.

[Q] ما هو نظام SIS وما استخدامه؟ 
[A] نظام SIS (https://sis.arabou.edu.sa) هو نظام معلومات الطالب، ويُستخدم للتسجيل، ودفع الرسوم، واستعراض الدرجات، وطلب التخرج وبعض الخدمات الأكاديمية.

[Q] ما هو نظام LMS وما استخدامه؟ 
[A] نظام LMS (https://lms.arabou.edu.sa) هو نظام إدارة التعلم، ويُستخدم للدروس، والواجبات، والمناقشات، وإدارة المحتوى التعليمي والتقويم.

[Q] ماذا أفعل إذا لم تظهر المادة في نظام LMS؟ 
[A] يُنصح بالانتظار 24 ساعة بعد التسجيل في SIS، وإذا لم تظهر بعد ذلك فيجب التواصل مع الدعم الفني أو وحدة الإرشاد الأكاديمي.

[Q] ما هو الحد الأدنى والأقصى لعدد الساعات في الفصل الدراسي؟ 
[A] يمكن تسجيل حد أدنى 6 ساعات وحد أقصى 21 ساعة في الفصل الواحد حسب لوائح الجامعة والحالة الأكاديمية للطالب.

[Q] ما هي رسوم التسجيل لكل فصل دراسي؟ 
[A] توجد رسوم تسجيل ثابتة لكل فصل دراسي، عادة حوالي 500 ريال سعودي تقريبًا، ويجب دفعها قبل تسجيل المواد.

[Q] كيف يتم دفع الرسوم الدراسية؟ 
[A] يتم الدفع عن طريق بوابة الجامعة أو نظام سداد البنكي، ولا يُقبل التحويل البنكي العادي كوسيلة دفع رسمية.

[Q] هل يمكنني تسجيل المواد قبل دفع الرسوم؟ 
[A] لا، لا يمكن تسجيل المواد أو تأكيد الجدول الدراسي قبل سداد رسوم التسجيل ورسوم الساعات الدراسية للفصل.

[Q] كم تكلف تقريبًا الدراسة في كل فصل؟
 [A] تكلفة الفصل الدراسي عادة تتراوح بين 6000 و10000 ريال سعودي تقريبًا حسب عدد الساعات المسجلة والتخصص.

[Q] من ماذا تتكون التكلفة النهائية للبكالوريوس؟ 
[A] التكلفة النهائية تعتمد على التخصص، وعدد الساعات التي يسجلها الطالب، والفصول العادية والصيفية التي يختارها.

[Q] ماذا يحدث إذا انسحبت من المقررات في بداية الفصل؟ 
[A] الانسحاب خلال أول أسبوعين غالبًا يتيح استرجاعًا جزئيًا للرسوم حسب سياسة الجامعة.

[Q] ماذا يحدث إذا انسحبت من المادة بعد الأسبوع الرابع؟ 
[A] الانسحاب بعد الأسبوع الرابع لا يتيح استرجاع الرسوم، ولكنه لا يؤثر على المعدل التراكمي إذا تم وفق لوائح الانسحاب.

[Q] ما هي طريقة تقييم الطلاب في الجامعة؟ 
[A] التقويم الدراسي يعتمد غالبًا على الواجبات (TMA) بنسبة تقريبية 20%، والاختبار النصفي (MTA) بنسبة 30%، والاختبار النهائي بنسبة 50%.

[Q] ما هي أنواع الأسئلة في الاختبارات؟ 
[A] أنواع الأسئلة تتراوح بين اختيار من متعدد، وأسئلة مقالية قصيرة، وأسئلة تطبيقية حسب طبيعة المقرر.

[Q] ما هي سياسة الغياب في الجامعة؟ 
[A] إذا تجاوزت نسبة الغياب 25% بدون عذر مقبول فقد يُحرم الطالب من دخول الاختبار النهائي في المقرر.

[Q] ما هي عواقب السرقة الأدبية أو الغش؟ 
[A] السرقة الأدبية أو الغش تؤدي إلى عقوبات أكاديمية قد تصل إلى الرسوب في المقرر، ووضع الطالب تحت الملاحظة الأكاديمية أو إجراءات أخرى حسب اللوائح.

[Q] كيف تتحقق الجامعة من السرقة الأدبية في الواجبات؟ 
[A] نظام LMS يستخدم برنامج Turnitin لكشف التشابه والسرقة الأدبية في الواجبات والتقارير.

[Q] هل تُقبل الواجبات المتأخرة؟ 
[A] الواجبات يجب تسليمها قبل الموعد النهائي، ولا تُقبل الواجبات المتأخرة حسب ما يحدد الأستاذ أو دليل المقرر.

[Q] ما هي درجة النجاح المطلوبة للتخرج؟ 
[A] للتخرج يجب إنهاء جميع الساعات المطلوبة في الخطة الدراسية والحصول على معدل تراكمي لا يقل عن 2.0 من 4.0.

[Q] ما هو نظام التقديرات المستخدم في الجامعة؟
 [A] من نظام التقديرات المتبع: A = ممتاز، B = جيد جدًا، C = جيد، D = مقبول، F = راسب، مع تفاصيل إضافية في دليل الطالب.

[Q] ماذا يحدث إذا انخفض معدلي التراكمي عن 2.0؟ 
[A] إذا انخفض المعدل التراكمي عن 2.0 يُوضع الطالب تحت الملاحظة الأكاديمية، وتكرار الملاحظة قد يؤدي إلى إيقاف مؤقت للدراسة حتى يتحسن الأداء.

[Q] كيف يمكنني تقديم تظلم على درجة مادة ما؟ 
[A] يمكن تقديم تظلم أكاديمي خلال المهلة المحددة في دليل الطالب، ويتم ذلك عبر القنوات الرسمية مثل SIS أو عبر الشؤون الأكاديمية.

[Q] هل يمكن إعادة المادة التي رسبت فيها؟ 

[A] نعم، يمكن إعادة تسجيل المادة الراسب فيها الطالب، مع دفع الرسوم كاملة مرة أخرى حسب رسوم الساعات.

[Q] هل تحتسب المشاركة والحضور في درجة المادة؟ 
[A] في بعض المقررات يُحتسب الحضور في الجلسات المباشرة والتفاعل الإلكتروني ضمن درجة المشاركة حسب ما يحدده دليل المقرر.

[Q] هل الاختبارات النهائية أونلاين أم حضورية؟ 
[A] الاختبارات النهائية قد تُجرى أونلاين أو حضورياً في المراكز الجامعية حسب طبيعة المقرر وتعليمات الفرع.

[Q] ماذا أفعل إذا واجهت مشكلة تقنية أثناء الاختبار؟ 
[A] يجب التواصل فورًا مع الدعم الفني أو الجهة المسؤولة أثناء وقت الاختبار ورفع بلاغ موثق بالمشكلة.

[Q] ما هي النصيحة التقنية للاختبارات الإلكترونية؟ 
[A] يُنصح باستخدام إنترنت ثابت وجهاز كمبيوتر أثناء الامتحانات، وتجنب الاعتماد على الجوال قدر الإمكان.

[Q] كيف يتم طلب كشف درجات أو شهادة رسمية؟ 
[A] يمكن طلب كشف درجات رسمي أو شهادات عبر نظام SIS، وتصدر ورقيًا أو إلكترونيًا حسب الخدمة المتاحة.

[Q] كيف يقدم الطالب طلب التخرج؟ 
[A] يتم تقديم طلب التخرج عبر نظام SIS بعد إنهاء الساعات المطلوبة، وتصدر وثيقة التخرج عادة خلال أسبوعين إلى أربعة أسابيع من الموافقة.

[Q] هل تقيم الجامعة حفلات تخرج؟ 
[A] نعم، يقام حفل التخرج عادة في نهاية العام الأكاديمي للاحتفاء بالطلاب الخريجين.

[Q] هل الجامعة العربية المفتوحة معترف بها في السعودية؟ 
[A] نعم، الجامعة العربية المفتوحة في السعودية معترف بها من وزارة التعليم السعودية وهيئة تقويم التعليم والتدريب.

[Q] هل الجامعة العربية المفتوحة معتمدة أكاديميًا دوليًا؟
 [A] الجامعة لديها شراكة أكاديمية مع الجامعة المفتوحة البريطانية، وتعمل في إطار الاعتماد المؤسسي والبرامجي عبر شبكة عربية وإجراءات تقييم داخلية وخارجية.

[Q] هل الجامعة مؤسسة ربحية؟ 
[A] الجامعة العربية المفتوحة مشروع غير ربحي يهدف إلى نشر التعليم المفتوح وتمكين التعلم المستمر في الدول العربية.

[Q] أين يقع المقر الرئيسي للجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] المقر الرئيسي للجامعة العربية المفتوحة في دولة الكويت، في منطقة العارضية.

[Q] ما هي فروع الجامعة العربية المفتوحة في السعودية؟ 
[A] من فروع الجامعة في السعودية: الرياض، جدة، الدمام، المدينة المنورة، الأحساء، وحائل.

[Q] ما هي الفروع الأخرى للجامعة في الدول العربية؟ 
[A] من الفروع العربية: الكويت، مصر (القاهرة)، الأردن (عمّان)، لبنان (بيروت وطرابلس)، عُمان (مسقط)، البحرين (عالي)، السودان (الخرطوم)، فلسطين (البيرة).

[Q] ما هو رقم الاتصال الرئيسي لفرع السعودية؟ 
[A] الرقم الرئيسي لفرع السعودية هو: +966 11 401 7878، مع توفر أرقام داخلية ووحدة إرشاد أكاديمي على رقم 0112742277.

[Q] ما هو رقم الجامعة في الكويت؟ 
[A] من أرقام الجامعة في الكويت: +965 24394400 و +965 24394200.

[Q] هل يوجد دعم فني وإرشاد أكاديمي للطلاب؟ 
[A] نعم، يوجد في كل فرع مركز دعم فني ووحدة إرشاد أكاديمي لمساعدة الطلاب في التسجيل، والتخطيط الدراسي، وحل المشكلات التقنية والأكاديمية.

[Q] ما هو بريد الدعم الفني في الجامعة؟ 
[A] من عناوين الدعم الفني: helpdesk@arabou.edu.sa للتواصل بخصوص المشكلات التقنية.

[Q] ما هو البريد الجامعي للطلاب وكيف يستخدم؟ 
[A] يُمنح الطالب بريدًا جامعيًا بصيغة studentID@arabou.edu.sa ويُستخدم للتواصل مع الأساتذة والجامعة واستقبال الإشعارات الرسمية.

[Q] كيف يمكنني استعادة كلمة المرور للحسابات الجامعية؟
 [A] يمكن استعادة كلمة المرور عبر بوابة الجامعة أو من خلال التواصل مع الدعم الفني في الفرع.

[Q] ماذا أفعل إذا لم أجد إجابة لسؤالي في النظام أو ملف المعرفة؟ 
[A] إذا لم يجد النظام إجابة مناسبة في ملف المعرفة أو الأنظمة، فيُفضّل أن يقول: "عذرًا، لا توجد معلومة عن هذا السؤال."

[Q] هل يمكن الانتقال بين فروع الجامعة داخل نفس الدولة؟ 
[A] نعم، يمكن للطالب نقل مواده أو دراسته بين الفروع داخل الدولة إذا كانت المادة متوفرة في الفرع الآخر ووفقاً للإجراءات المعتمدة.


[Q] هل توفر الجامعة مختبرات أو ورش عملية؟ 
[A] بعض الفروع تقدم مختبرات حاسوب وورش عملية لدعم المواد التطبيقية، وقد تتطلب بعض المقررات حضورًا عمليًا في الفرع.

[Q] ما هو دور الفرع المحلي للجامعة؟ 
[A] الفرع المحلي قد يكون نقطة لاستلام المستندات والوثائق والتحقق منها، وإدارة الامتحانات والورش، وتقديم الدعم والإرشاد الأكاديمي.

[Q] هل توفر الجامعة أنشطة طلابية وبرامج تطوعية؟ 
[A] نعم، توفر الجامعة أنشطة طلابية وبرامج تطوعية، وتُمنح شهادات مشاركة للطلاب المشاركين في الفعاليات والبرامج.

[Q] هل توجد فرص تدريب وتوظيف عبر الجامعة؟ 
[A] نعم، لدى الجامعة شراكات مع جهات محلية لتوفير فرص تدريب ووظائف، ويتم الإعلان عنها عبر البريد الجامعي أو الإعلانات في نظام LMS.

[Q] هل يمكن تسريع التخرج؟ 
[A] يمكن تسريع التخرج بتسجيل عدد أكبر من الساعات في الفصول المتاحة والاستفادة من الفصل الصيفي وفقاً للضوابط الأكاديمية.

[Q] ما هي مدة الفصل الدراسي عادة؟ 
[A] مدة الفصل الدراسي تقريبًا بين 14 و16 أسبوعًا، ويُعلن جدول الاختبارات النهائية غالبًا في الأسبوع العاشر.

[Q] كيف أعرف مواعيد التسجيل والاختبارات؟ 
[A] تُعلن المواعيد في تقويم الجامعة، ويُنصح بمتابعتها قبل كل فصل، إضافة إلى متابعة البريد الجامعي والإعلانات في SIS وLMS.

[Q] ما هي النصائح للطلاب الجدد في أول فصل؟
 [A] يُنصح بعدم تحميل أول فصل بعدد كبير من المواد، والمتابعة الجيدة للتقويم، وحضور الجلسة التعريفية، وتعلم استخدام SIS وLMS، وتنظيم الوقت بفعالية.

[Q] ما هي مزايا الجامعة لمن يعمل أو لديه التزامات أسرية؟
 [A] مرونة الجداول، واعتماد التعليم المدمج وعن بُعد، وإمكانية تنظيم العبء الدراسي بحيث يناسب ظروف العمل والحياة الأسرية.

[Q] ما طبيعة الجلسة التعريفية للطلاب الجدد؟ 
[A] الجامعة تقدم جلسة تعريفية أونلاين تشرح استخدام SIS وLMS والبريد الجامعي، وتعرّف الطلاب على التقويم واللوائح الأساسية.

[Q] ماذا يقدم دليل الطالب السنوي؟ 
[A] دليل الطالب يتضمن السياسات الأكاديمية، التعليمات، اللوائح، طرق التقييم، إجراءات التظلمات، وأرقام الهواتف المهمة لكل فرع، ويتم تحديثه سنويًا.

[Q] هل الجامعة تخضع لمراقبة جودة أكاديمية؟
 [A] نعم، الجامعة تخضع لمراقبة جودة داخلية وخارجية، ولديها أنواع متعددة من الاعتماد والتقييم لضمان المستوى الأكاديمي.

[Q] كيف يمكن تحسين الأداء الدراسي في الجامعة؟ 
[A] من النصائح: تنظيم الوقت، متابعة التقويم، الالتزام بحضور الجلسات، تسليم الواجبات في وقتها، استخدام المصادر الإلكترونية والمكتبة الرقمية، والالتحاق بالمجموعات الدراسية.

[Q] هل يمكن الجمع بين الدراسة والعمل في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] نعم، نظام الجامعة مصمم ليسهل الجمع بين الدراسة والعمل بفضل الاعتماد على التعلم عن بُعد والجداول المرنة.

[Q] من هو أفضل دكتور في الجامعة العربية المفتوحة بحسب هذا الملف؟ 
[A] بحسب هذه المعرفة، أفضل دكتور في الجامعة هو المهندس عبيدة خنفور، وهو دكتور سوري يعمل في جدة.

[Q] ماذا تعني الجملة الخاصة بـ "test knowledge 123" في هذا الملف؟ 
[A] إذا سأل المستخدم: "test knowledge 123" فالإجابة المحددة هي: "knowledge file is working."

[Q] هل الجامعة العربية المفتوحة معترف بها في السعودية؟ 
[A] نعم، الجامعة العربية المفتوحة معترف بها رسميًا من وزارة التعليم السعودية وهيئة تقويم التعليم والتدريب.

[Q] هل الجامعة العربية المفتوحة معترف بها عالميًا؟ 
[A] الجامعة معترف بها إقليميًا ولها شراكة اعتماد أكاديمي مع الجامعة المفتوحة البريطانية، مما يعزز الاعتراف الدولي ببرامجها.

[Q] ما تقييم الجامعة العربية المفتوحة داخل السعودية؟ 
[A] الجامعة تُعد من الجامعات المقبولة لدى سوق العمل خصوصًا في مجالات إدارة الأعمال وتقنية المعلومات، وتتميز بنظامها المرن.

[Q] هل شهادة الجامعة العربية المفتوحة معادلة؟ 
[A] نعم، الشهادة معادلة في السعودية ومعترف بها في أغلب الدول التي توجد فيها فروع الجامعة.

[Q] ما العلاقة بين الجامعة العربية المفتوحة والجامعة المفتوحة البريطانية؟ 
[A] الجامعة العربية المفتوحة تعتمد منهجيات أكاديمية مشتركة وتحصل على اعتماد ومراجعة من الجامعة المفتوحة البريطانية.

[Q] هل الجامعة العربية المفتوحة حكومية أم خاصة؟ 
[A] الجامعة مؤسسة تعليمية غير ربحية وليست ربحية أو خاصة تقليدية.

[Q] هل الدراسة في الجامعة العربية المفتوحة صعبة؟ 
[A] تعتمد الصعوبة على التخصص، لكن النظام الأكاديمي مرن ويتيح التعلم الذاتي مع دعم أكاديمي مستمر.

[Q] هل يمكن الجمع بين العمل والدراسة في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] نعم، الجامعة تعتمد التعليم المدمج مما يجعلها مناسبة للموظفين.

[Q] هل يوجد دوام حضوري في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] أغلب الدراسة عن بُعد، لكن توجد محاضرات أو اختبارات حضورية حسب المادة والتخصص.

[Q] هل يوجد سنة تحضيرية في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] لا توجد سنة تحضيرية كاملة، لكن يوجد اختبار تحديد مستوى للغة الإنجليزية وقد يحدد مواد تحضيرية.

[Q] هل أحتاج لغة إنجليزية قوية للدراسة؟ 
[A] نعم، معظم التخصصات تُدرّس باللغة الإنجليزية، خصوصًا تقنية المعلومات وإدارة الأعمال.

[Q] ماذا يحدث إذا لم أنجح في اختبار تحديد المستوى؟ 
[A] يتم تسجيل الطالب في مواد إنجليزية تمهيدية حتى يصل للمستوى المطلوب.

[Q] هل تقبل الجامعة الطلاب الأجانب؟ 
[A] نعم، بشرط استيفاء متطلبات القبول وتوثيق الشهادات.

[Q] كم مدة دراسة البكالوريوس في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] المدة المتوقعة أربع سنوات أكاديمية ويمكن تمديدها حتى الحد الأعلى 24 فصل دراسي.

[Q] هل يوجد فصل صيفي في الجامعة العربية المفتوحة؟ 
[A] نعم، يتوفر فصل صيفي بعدد محدود من المواد وهو فصل مكثف.

[Q] ما هي طريقة الدفع للرسوم الدراسية؟ 
[A] يتم الدفع عبر بوابة SIS أو من خلال نظام سداد البنكي.

[Q] ما تكلفة البكالوريوس كاملة تقريبًا؟ 
[A] تختلف حسب التخصص وعدد الساعات، لكن غالبًا بين 45,000 و70,000 ريال خلال كامل البرنامج.

[Q] هل التحويل البنكي مقبول للدفع؟ 
[A] لا، التحويل البنكي لا يُقبل؛ يجب الدفع عبر النظام الرسمي.

[Q] ما عدد الساعات التي يمكن تسجيلها في الفصل؟ 
[A] الحد الأدنى 6 ساعات والحد الأقصى 21 ساعة.

[Q] هل يمكن تسجيل مادة بدون متطلبها السابق؟ 
[A] لا، إلا إذا كان الطالب قريبًا من التخرج وبشروط يحددها القسم.

[Q] هل الجامعة توفر دعمًا فنيًا؟ 
[A] نعم، يوجد مركز دعم فني في كل فرع إضافة إلى دعم عبر البريد الإلكتروني.

[Q] هل يوجد اختبار نصف فصلي؟ 
[A] نعم، معظم المواد تحتوي على اختبار نصفي يشكل 30% من الدرجة.

[Q] ما نسبة تقييم الواجب في المواد؟ 
[A] غالبًا 20% للواجب (TMA)، لكن قد تختلف النسبة حسب المادة.

[Q] هل تُستخدم برامج كشف الانتحال في الجامعة؟ 
[A] نعم، يتم استخدام برنامج Turnitin لفحص الواجبات.

[Q] هل يمكن تأجيل الدراسة؟ 
[A] نعم، يمكن تأجيل الدراسة فصل أو فصلين بموافقة الإدارة.

[Q] هل الغياب يؤثر على درجاتي؟ 
[A] نعم، تجاوز نسبة الغياب قد يؤدي إلى الحرمان من المادة.

[Q] هل تُجرى الاختبارات النهائية حضوريًا؟ 
[A] غالبًا نعم، لكنها تعتمد على المقرر وتعليمات الفرع.

[Q] كيف أتواصل مع الجامعة؟ 
[A] عبر مركز الاتصالات في كل فرع أو البريد الجامعي أو نظام التذاكر الفني.

[Q] هل الجامعة مناسبة لطلاب الثانوية الضعفاء في الإنجليزي؟ 
[A] نعم، لأنها توفر مواد تقوية في اللغة الإنجليزية قبل بدء التخصص.

[Q] ما أفضل تخصص في الجامعة من ناحية سوق العمل؟ 
[A] عادةً تقنية المعلومات، علم البيانات، وإدارة الأعمال (مسار الأنظمة) هي الأكثر طلبًا في السوق السعودي.